香港電影導演會 林家棟稱帝 惠英紅封后

【明報專訊】楊千嬅、劉嘉玲、劉偉強及余文樂等，昨晚出席「香港電影導演會」春茗。現場頒發多個大獎，許冠文獲榮譽大獎，最佳男、女主角分別為《樹大招風》的林家棟及《幸運是我》的惠英紅，兩人都感觸良多。惠英紅說：「拍戲40年，從來無一位導演當我面前讚過我，令我失去自信心，懷疑自己做得不夠好，我真的很需求大家的肯定和支持，這件事一直屈在心裏，沒說出來。」家棟稱多年來都是座上客，沒想到走上台得獎卻要等30年，他在台上激動到眼濕濕，受訪時再度哽咽熱淚盈眶，他表示：「這個獎是用時間去證明出來，過往很在意在導演眼中的表現，所以這晚得獎意義很大。」

《2017香港電影導演會頒獎典禮》完整結果

最佳電影：《樹大招風》
最佳導演：周星馳《美人魚》及曾國祥《七月與安生》
最佳男主角：林家棟《樹大招風》
最佳女主角：惠英紅《幸運是我》
新晉導演：黃進《一念無明》
最佳新演員：胡子彤《點五步》
榮譽大獎：許冠文

周星馳
睇黎電影金像獎都……

比較下香港電影評論學會大獎

最佳電影：《樹大招風》
最佳導演：周星馳（《美人魚》）、黃進（《一念無明》）
最佳編劇：陳楚珩（《一念無明》）
最佳男演員：林家棟（《樹大招風》）
最佳女演員：周冬雨（《七月與安生》）

推薦電影六部：

《一念無明》
《美人魚》
《七月與安生》
《點五步》
《伴生》
《擺渡人》

家棟！！！